**彼特·溫茲**（**Pete Wentz**），本名**彼特·路易士·金斯頓·溫茲三世**（**Peter Lewis Kingston
Wentz
III**）是[美國樂團](../Page/美國.md "wikilink")[打倒男孩](../Page/打倒男孩.md "wikilink")（Fall
Out
Boy）的[貝斯手](../Page/低音吉他.md "wikilink")、[第二主唱](../Page/歌手.md "wikilink")，同時也是主要的[作詞者](../Page/歌詞.md "wikilink")。

## 傳記

溫茲在1979年6月5日出生於[伊利諾州的威爾麥特](../Page/伊利諾州.md "wikilink")（Wilmette），是[芝加哥附近的郊區](../Page/芝加哥.md "wikilink")。他是家中三個孩子中最年長的。他就讀
New Trier Township 高中和 North Shore Country
日間學校，他是足球校隊的隊員。在1997年高中畢業後，他在[帝博大學](../Page/帝博大學.md "wikilink")（DePaul
University）攻讀[政治學](../Page/政治學.md "wikilink")，但只讀了一個學期便休學，專心往音樂方面發展。

溫茲在1990年代末期參加了許多芝加哥當地的[硬蕊龐克樂團](../Page/硬蕊龐克.md "wikilink")，包括 Arma
Angelus、Yellow Road
Priest、Racetraitor，以及一些較不知名的小樂團。在2001年，他和[派崔克·史坦普](../Page/派崔克·史坦普.md "wikilink")、[喬·特洛曼一起成立了](../Page/喬·特洛曼.md "wikilink")[打倒男孩樂團](../Page/打倒男孩.md "wikilink")，隨後鼓手[安迪·赫里也加入樂團](../Page/安迪·赫里.md "wikilink")。在2004年，由溫茲擔任主唱的
Arma Angelus 樂團舉行了最後一場表演。\[1\]

在2002年，打倒男孩發行了一張名為《*Fall Out Boy/Project Rocket Split
EP*》的[EP](../Page/EP.md "wikilink")。不久之後，在2003年，樂團發行了專輯《打倒男孩之與你的女友在傍晚出遊》（*Fall
Out Boy's Evening Out With Your
Girlfriend*）\[2\]。在樂團第二張成功的完整專輯發行後，本專輯經過數位加強後重新推出。在接下來的專輯裡，貝斯手彼特·溫茲主要負責撰寫歌詞，史坦普則接替他負責作曲？

鼓手安迪·赫里很快地成為樂團的一員。在2003年，溫茲和樂團其他成員與 [Island
Records](../Page/Island_Records.md "wikilink")
簽約，同時也發行第二張EP《我的心永遠都在我的舌頭的背面》（*My
Heart Will Always Be the B-Side to My Tongue*）。

在2005年2月，溫茲發生[自殺未遂事件](../Page/自殺.md "wikilink")，他[服用過量的抗](../Page/服藥過量.md "wikilink")[焦慮藥物](../Page/焦慮.md "wikilink")[蘿拉西泮](../Page/蘿拉西泮.md "wikilink")（Ativan），結果在醫院接受一個星期的治療。在接受雜誌專訪時，溫茲表示「我不斷將自己孤立，然而我越孤立我自己，我越覺得自己被孤立。我完全沒有睡覺，我只想讓我的腦袋停止運作，就像是完全不在思考任何事情一樣。」溫茲的自殺未遂經驗，在不久之後被寫成了一首名為「七分钟就到天堂」（7
Minutes in Heaven），收錄在專輯《[軟木樹下](../Page/軟木樹下.md "wikilink")》（*From Under
The Cork Tree*）。在這起事件後，溫茲搬去和他的父母同住，時間長達半年。

2006年3月，溫茲的[裸照被大量張貼在許多網站上](../Page/裸體.md "wikilink")。隨後溫茲在打倒男孩的網站和[部落格上發表了回應](../Page/部落格.md "wikilink")，指出這些照片都是偷取自他的手機（T-Mobile
Sidekick），他也表示在事件之後「曾經難過了大約24小時，但現在心情已經恢復」。在「不是開玩笑，就要開打了」（This Ain't a
Scene, It's an Arms
Race）的音樂錄影帶中，包含了諷刺這次裸照事件的橋段。在2007年3月的訪問中，溫茲被問到這起意外事件，他說「這真是讓我鬆了一口氣，我對於在體育場演出時發生的幫派衝突事件、以及那些裸照都不再感到內疚，而且，你知道的，當我在和女生見面時，他們已經知道我有什麼樣的武器了...」。\[3\]

在2008年5月17日，溫茲和交往兩年的美國搖滾歌手[艾希莉·辛普森](../Page/艾希莉·辛普森.md "wikilink")(Ashlee
Simpson)奉子成婚，同年11月20日Ashlee Simpson產下一子，Bronx Mowgli Wentz。

## 事業

溫茲出了一本書，名為《帶著憂慮的男孩》（*The Boy With the Thorn In His
Side*），書中的故事是根據他在孩提時代的惡夢撰寫。\[4\]。他同時也有另一本名為《雨天小孩》（*Rainy
Day Kids*）的著作，該書原本預計在2006年2月14日發行，但已經延期。目前預計在2007年夏季推出\[5\]。

溫茲也擁有一間名為「Clandestine
Industries」（直譯為「偷偷摸摸的企業」）的公司，主要業務為發行書籍、服裝等商品。此外，他也擁有自己的唱片公司「Decaydance
Records」，旗下擁有包括[迪斯可癟三](../Page/迪斯可癟三.md "wikilink")（Panic\! at the
Disco）等樂團。

同時溫茲也有一間名為「Bartskull Films」的電影製片公司，目前負責《放出蝙蝠》（*Release the
Bats*）的DVD，這是一部溫茲和樂團成員演出的電影。目前預計推出續集。

## 注釋與資料來源

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [彼特·溫茲](http://www.imdb.com/name/nm2088161/)在[網際網路電影資料庫](../Page/網際網路電影資料庫.md "wikilink")（IMDb）

  - **[打倒男孩樂團官方網站](http://www.falloutboyrock.com)**

      - [台灣中文官方網站](https://web.archive.org/web/20070408135334/http://www.umusic.com.tw/Microsite/falloutboy/index.html)（環球音樂）

  - [專訪：打倒男孩樂團 -
    彼特·溫茲](http://entertainment-news-network-archive.blogspot.com/2006/12/interview-fall-out-boys-pete-wentz.html)

  - [利用即時傳訊軟體專訪彼特·溫茲](https://web.archive.org/web/20070304130947/http://music.aol.com/artists/aim-celebrity-interview/pete-wentz-page-1)（[美國線上](../Page/美國線上.md "wikilink")）

[Category:美國男歌手](../Category/美國男歌手.md "wikilink")
[Category:美國搖滾歌手](../Category/美國搖滾歌手.md "wikilink")
[Category:美國作詞家](../Category/美國作詞家.md "wikilink")
[Category:伊利諾州人](../Category/伊利諾州人.md "wikilink")

1.  June 5, 2006 [MTV News Raw: Fall Out
    Boy](http://www.mtv.com/bands/f/fall_out_boy/news_feature_053106/index.jhtml)
    （MTV.com）Host by John Norris
2.  Johnny Loftus（2005）[Biography: Fall Out
    Boy](http://music.aol.com/artist/main.adp?tab=bio&artistid=533936&albumid=0)
     *All Music Guide*
3.  [Q\&A: Pete
    Wentz](http://www.rollingstone.com/news/qa/story/13422584/pete_wentz_qa_and_exclusive_audio)
    *Rolling Stone Magazine*（2007年3月2日引用）
4.  Amazon.com [Amazon
    產品介紹頁面](http://www.amazon.com/gp/product/0960357440/104-0816152-2035104?v=glance&n=283155)（2006年4月12日引用）
5.  Jeanette Nguyen（2005） [Fall Out Boy: Pete
    Wentz](http://www.themusicedge.com/moxie/news/featartist/fall-out-boy-tasting-succ.shtml)
     *themusicegdge.com*（2006年4月12日引用）